\newpage
\cleardoublepage
\begingroup
\let\clearpage\endgroup
\null\vspace{\stretch{1}}
\chapter*{\centering Premessa}

Il presente lavoro è frutto del lavoro svolto come tirocinio all'interno dell'Università di Milano-Bicocca, e viene anche utilizzato come tesi finale ai fini del conseguimento della laurea in Informatica. È però necessario chiarire che il progetto in questione non sarà abbandonato nè una volta terminata la stesura di questa relazione, nè dopo il conseguimento della laurea. È mia intenzione contribuire al meglio delle mie possibilità in quello che ritengo essere uno dei campi con il quale mi sento più legato, sia a livello di interesse professionale, che a livello strettamente personale: la ricerca sul cancro. Secondo il \textit{National Cancer Institute}, nel 2012 sono stati riportati 14.1 \textit{milioni} di nuovi casi, e di questi, 8.2 \textit{milioni} hanno portato alla morte \cite{cancerstats}. I dati mostrano anche quelli che può sembrare all'apparenza una realtà discordante: il numero totale di morti per cancro è in crescita, ma il rapporto delle morti per individuo sta calando \cite{worldindatacancer}. Nel 1990, 161 persone su 100.000 nel mondo sono morte a causa del cancro. Nel 2016, questo numero è calato a 134 su 100.000. Questo miglioramento è dovuto indubbiamente ad un numero molto elevato di fattori, tra cui l'aumento della qualità di vita ed un migliore sistema sanitario, ma è anche grazie alla crescita incessante della ricerca sul cancro, ed ai campi sui quali essa si appoggia. Lo sviluppo di algoritmi sempre più efficienti e performanti, e l'utilizzo di calcolatori super-veloci, ha permesso a questo settore di ricerca di ottenere dei considerevoli risultati.

Con questo progetto spero, quindi, di aver dato un contributo in questo settore, anche se in una percentuale minuscola.

\vspace{\stretch{2}} \null

\newpage
\cleardoublepage
\begingroup
\let\clearpage\endgroup
\null\vspace{\stretch{1}}
\chapter*{\centering Ringraziamenti}
\begin{flushright}
    \textit{
        Ai miei genitori Laura e José, per praticamente tutto; \\
        A mia sorella Valeria; \\
        Ai miei fantastici nonni; \\
        A Luca, Alessio, Lorenzo, Ilaria, Luisa, Davide, Nicoletta, Laura. Grandi amici senza i quali nulla di tutto questo sarebbe stato possibile; \\
        A chi ha rallegrato le mie serate durante le feste a casa; \\
        Alle bellissime e meravigliose persone che hanno contribuito, in maniera diretta ed indiretta, a farmi appassionare all'informatica e, in questo caso, alla bioinformatica; \\
        A chi mi è stato vicino in tempi bui; \\
        A Iris ed alla sua enorme pazienza nel sopportare le mie pessime battute.
    }
\end{flushright}

\vspace{\stretch{2}} \null
